{
    "title": "孟子二4",
    "range_remark": "(P.253-276)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "【禮曰】﹕「父召無諾，君命召，不俟駕。」【禮曰】是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)禮記義禮云",
                "2) 禮祭儀禮云",
                "3) 禮記曲禮云  267"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "舍己，即「」之改過",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 子路",
                "2) 孟子",
                "3) 孔子      253"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "推（惡)惡人之心。注音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)餓",
                "2)屋",
                "3)物   257"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「」不羞汙君，不卑小官。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 孟子",
                "2) 柳下惠",
                "3)  伯夷         257"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "浼→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)洗也",
                "2)深也",
                "3)污也    258"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "朝廷莫如「」，鄉黨莫如「」，輔世長民莫如「」→正確為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 爵齒德",
                "2) 德爵齒",
                "3) 齒德爵   267"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "識→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 是也",
                "2) 知也",
                "3) 適也    268"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "偕→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 協也",
                "2) 俱也",
                "3) 皆也   259"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "由由然→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 愉悅貌",
                "2) 自由貌",
                "3) 憂憂貌   259"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "當在「」也，予有戒心。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 宋",
                "2) 齊",
                "3) 薛     274"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "古者以一鎰為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚一金",
                "2﹚十金",
                "3﹚百金"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「」稱孔子為尼父。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 武王",
                "2) 魯哀公",
                "3) 齊宣王      273"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "郭東氏→「」大夫。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 齊國",
                "2) 宋國",
                "3)魯國         269"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "景丑氏→「」大夫。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 魯國",
                "2) 楚國",
                "3)齊國",
                "4)宋國       269"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "宜→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 應該也",
                "2) 適合也",
                "3) 殆也     269"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「」：「晉楚之富不可及也。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子曰",
                "2)曾子曰",
                "3)孔子曰     267"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「」 ﹕「天時不如地利，地利不如人和。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)曾子曰",
                "2)孔子曰",
                "3)孟子曰     261"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「」為了「清」與「節」寧願餓死於首陽山。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 伯夷",
                "2) 景丑氏",
                "3) 柳下惠          260"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「」  ﹕「昔者辭以疾，今日弔，或者不可乎﹖」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)景丑氏曰",
                "2)公孫丑曰",
                "3)孟仲子曰  266"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「」 之於管仲，則不敢召。 湯之於伊尹，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)桓公",
                "2)穆公",
                "3)文公",
                "4) 襄公     268"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "要→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)攔阻",
                "2)要求",
                "3)邀約    269"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "不能（造)朝→「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)建造",
                "2)前往",
                "3)照      268"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "柳下惠為「」大夫。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊國",
                "2)魯國",
                "3)宋國       258"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「」尊姜太公為尚父。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)武王",
                "2)魯哀公",
                "3)齊宣王       273"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "陳臻 →「」弟子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)曾子",
                "2)孟子",
                "3)子思       274"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "贐→今言",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)旅費",
                "2)貝類",
                "3)怠盡     275"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "委→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)託也",
                "2)棄也",
                "3)疲乏也     262"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "憫→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)憂也",
                "2)民也",
                "3) 憐也   259"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "爾→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)通汝",
                "2)通此",
                "3)通這   259"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "（以)風→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)來也",
                "2)倚也",
                "3)受也   268"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "孟子強調君子之取—與，皆當「」為依歸。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)仁",
                "2)義",
                "3)禮      273"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "遺佚→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 遺棄也",
                "2) 遺失也",
                "3)遺忘也   258"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「」不立於惡人之朝，不與惡人言。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠    257"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "則未有處也，處是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)相處",
                "2)處理",
                "3)名義    275"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "「」聞善言則拜。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)舜",
                "3)禹      253"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "城非不高也，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴去之，是地利不如人和也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "池非不深也兵革非不堅利也米粟非不多也委而"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "若將浼焉。是故諸侯，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴就已。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "雖有善其辭命而至者不受也不受也者是亦不屑"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "故將大有為之君，必有╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，不足與有為也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "所不召之臣欲有謀焉則就之其尊德樂道不如是"
        }
    ]
}